公屋輪候絕望真相：18歲申請等32年始上樓

社區組織協會代表昨日(15日)在商台節目中指出，非長者單身人士需要輪候26年，才可獲編公屋，惟按現時公屋計分及配額制規定，實際輪候時間或許更長！

《香港01》參考房委會現行的公屋配額及計分制，以現時單身人士獲分配市區公屋至少要438分計算，若申請人於18歲開始申請公屋，直至50歲才可獲444分，即苦候32年才可「達標」入住市區公屋，倘申請者為公屋戶子女，輪候時間要更漫長。

成世人人工唔過12000,先有資格

50歲先結婚

佢改制初初公佈過程幾濕鳩

初初派信黎剩講會一年3分加到一年9分
達標總分果度無提~~

半年後先公佈總分要求都加倍(舊制係18x分就上到樓)

咁結果只係合理化煙幕 仲要難左